13歲公民記者：「不會畏懼警察，我做緊記者做嘅嘢就係記者。」

13歲學生記者遭警恐嚇
斥童工「死返屋企」

【即時】(17:00) 有網民發起和你sing，防暴警察殺入尖沙咀海港城驅散，深學媒體（Student Depth Media）的學生記者一度警恐嚇，質疑為非法童工。13歲的陸同學今年中一，他在海港城手持智能手機和腳架作拍攝時，遭多名防暴警察恐嚇要作拘捕，並斥他為童工，喚他「死返屋企」。

有防暴警察質問陸同學的年紀，陸回答為13歲，隨即有警察做出度高的手勢，嘲諷其身高。他及後一度遭拉入封鎖線，並遭防暴警察批評為「童工」。

陸同學對防暴警察回應稱，自己沒有收任何金錢，是義務的學生記者。他質疑警察歧視和濫權，稱香港沒有記者登記制度，「我做緊記者做嘅嘢就係記者。」

陸同學對獨媒表示，今次是其第二次到前線採訪，早前的太古城「和你唱」，則是第一次採訪，指採訪工作十分重要。「我雖然只係中一，但都想為市民報導事實。」他強調，面對警察的質問亦不會畏懼，「佢執法，我做嘢，無所謂，大家都溫柔啲。」

防暴警察在海港中心及海運大廈內「遊街示眾」，多次反複巡邏，又開咪呼籲市民切忽聚集，「海港城就係公眾地方，多過8人呢就犯法，明唔明呀。」

有市民斥警察低能和反智，「商場又公眾地方？唱下歌又共同目的？唔好濫權啦好心。」

有防暴警察質問陸同學的年紀，陸回答為13歲，隨即有警察做出度高的手勢，嘲諷其身高。他及後一度遭拉入封鎖線，並遭防暴警察批評為「童工」。

無知識低學歷想串人真係好撚核突好尷尬

13歲個時我哋做緊乜

EQ低撚到

又係搞笑

笑個13歲小朋友矮同做童工直頭係弱智，完全唔知做乜鳩

佢既心態都俾好多人好
「佢執法，我做嘢，無所謂，大家都溫柔啲。」

有吉士

幾個月前狗唔做得咁肉酸嘅話，人人都係咁嘅心態

死差佬驚弓之鳥
連無公害細佬都要暴力制服

真理在胸筆在手，無私無畏即自由

而家畀狗兇到喊, 除咗記者背心.
From HKG Live

講真會驚就正常嘅

小朋友嚟，根本好正常

而家啲細路好夠 POP , 我13 歲仲係ON99

後生可畏

香港既希望

EQ低過13歲小學生

不過真心想知係咩機構俾13歲做記者

香港沒有記者登記制度，「我做緊記者做嘅嘢就係記者。」

弟弟他日成大器

又恰小朋友

佢地眼中只有錢，如果唔係點會做狗

咁記者證係咩黎?

好野

小朋友好有型亦好有膽識

依家d 小朋友真係上晒腦

隻黑警13歲有幾高

13歲可以咁成熟同有勇氣真係

Push

respect

轉英文retweet呀
香港軍警恰公民記者恰13歲細佬

連13歲都駁唔到
只可以身高敢笑

非法暴徒係咩黎
合法暴徒係咪共產黨工聯會黑警藍絲？

辛苦了

班狗真係心理變態，平時喺咪對住空氣都係指住黎鬧，個小朋友真心勁

只可以話時勢逼使人成長

Respect

13歲都串唔起

好少中一已經咁成熟，香港有救

笑個未發育嘅細路仔
鬼叫班狗發咗育都係得160高咩

啱，亂世

突破盲點原來狗賊會認自己係暴徒

唔夠你條傻鳩搞笑

冇智商又冇EQ 淨係可以用外表奚落取笑人 對方仲要係個小朋友 真係可悲 不過都正常嘅 都冇讀書

我哋嘅下一代
欣賞13歲弟弟

中學網媒

其實好危險，理大圍城嗰次，唔出名嘅媒體一律當示威者照拉

呢位手足極高質

班侏儒狗都好似同13歲巴打差唔多高

好勇

仆街 俾狗帶走左

APPLEDAILY LIVE

岩岩比狗拉左

五毛 block得

屌佢老母比狗拉左

屌你成班低學歷走去笑鳩人
你老母覺唔覺得你好撚肉酸

有得RT未？

岩岩睇到
🙌respect

氣宇軒昂咪呢啲囉屌 型到

你老母比狗屌完都生你出黎都已經搞撚笑啦仆街

Respect
不過都係希望佢小心d 依加班狗亂黎
一陣班狗發癲 佢咁細過未必頂得住

記者證即係自己公司員工卡啊
香港法例上例明有採訪自己
而冇話點登記先算係記者

respect.13歲果陣我仲係on99

應該捉佢去狗屋搵佢老豆老母接走佢, 再恐嚇佢老豆老母犯法

on9
洗唔洗召喚童工防暴出黎

班狗13歲果陣匿埋廁所打飛機都不會

3萬隻狗加埋都唔夠呢個細路一半勁

13歲已經咁有抱負

推，多謝你

被狗帶走左

搞笑？你都係係屋企涼緊冷氣上連登咋

儒子可教

推呢個

受小弟一拜

Respect
唔似得「我」依類垃圾

人哋13歲去考DSE張成績表可能已經靚過班黑警

佢地諗唔到人地過多三年學歷就高過佢地

五毛嚟，可以無視

推

依單一定要推上各大網體 國際線 twitter線

班狗就想靠嚇 唔好撚俾佢嚇到
要俾13歲小朋友知道 全世界都支持佢 無野值得驚

話你呀 mon po狗
知你睇緊呀仆街

岩岩佢係咪俾狗帶走左

push

仆街黑警恰細路就叻

死黑警 咪撚沖出黎柒啦
細路仔都恰

一切都係逼出黎

好心啦你班仆街柒少陣啦
連13歲嘅細路都成熟過你地

係尖沙咀比狗帶走咗

俾狗拉撚咗

Twitter Link，推住隔離窒息小學生po先

警察想反基本法

13歲嗰時雨革覺醒

幾隻狗拉走另一隻狗
控制唔到自己

13歲就咁勁
想當年中一成班都係鳩下鳩下咋

佢俾狗帶走咗

各位孝順仔女，落街行街啦！ ！

13歲已經咁得體又識諗
班毅進狗真係

小朋友你好叻

仲有人未block 條五毛

今時今日仲講得出呢D說話港豬快撚D落地獄
恐怖份子統治左香港成年
黑色恐怖玩左成年
佢今日竟然叫人「唔好濫權」??
係咪坐左廿碌???

希望呢種黃屍港豬快撚D死哂佢
當初吹水有200萬人
睇下死淨幾多
淨低先係真正覺醒既革命手足

好似有個女人陪住佢?

小朋友好勇敢

但作為記者理應係要有呢種態度

呢個page 1000 like 都無

推爆po撐學生記者們

我屌 佢上左狗車 萬事小心呀

32影住佢俾狗拉咗

垃圾狗
屌你老母恰細路好叻咩

我睇相白衫女仔好似都唔係大人咁

勁呀！肥仔！

賈雨村條死gay佬可能一路俾領導屌屎眼一路留言

返屋企踢自己個仔啦
攪人做乜

香港民族未來

以你為榮 你真係好勇敢

唔建議太細個做啲咁危險嘅嘢
前線環境變化好大，呢個年齡嘅心智同身型都不利佢喺前線做記者工作

真心唔明點解13歲可以做到記者？
代表學校定咩？

Twitter 文宣！！

俾黑警拉左

班狗好撚高咩
去廁所咪又係要四隻腳跪係度屙尿

呢個就係佢哋條link

tweet to 美國民主黨

講得好好 根本拍片同做急救 係唔需要證件
做返恰如其分既事就得

不忘twitter戰線

呢個page 1000 like 都無

click link 去like page撐學生記者們

學生記者

叔叔覺得好慚愧

推呀

英文tweet:

代表你依啲柒頭垃圾 出黎報道真相呀
傻閪

黑警死全家

啲相最好要CROP!!!
因為twitter只show到下半部嘅畫面，而最令人髮指嘅畫面show唔到出黎
要crop到大大個先可以catch到人眼球

我pin咗

個細佬可以回：我第時有機會讀大學，你呢？

小朋友記者同另一個女仔都未成年，但班狗唔俾社工一齊

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

立法會大戰的啟示

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

屌你老母洗唔洗咁撚串
問下姐

以前啲人話一代不如一代，我覺得完全相反，雨傘80s覺得90s勁，今次90s睇返00s都好勁好多十幾歲嘅行動力有，講嘢有文有路，整文宣又叻當然各年齡層都有長處

Hi五毛

串你條柒頭就道理啦 屌你老母

一人一張記者證

支持

A

佢做返記者應做既事，保持記者專業，已經好抵讚

本身xx後互屌 就係分化撚搞出黎
根本無依回事

Pin this photo plz

員工卡囉屌你老母，做乜母親節都要拎自己老母出黎比人屌咁孝順？

香港係有新聞自由
任何人都可以係記者
而張證只係一張工作證or代表你加入左記協
某d私人場合可能只招待記協成員
冇嘅佢唔認
但重申一次，香港係有新聞自由
任何人都可以係記者

喺度推完post就將個pqge推出去啦

笑乜嘢

讀緊中二囉
不問世事

母親節 黑警9射胡椒球彈 BB中椒喊得好淒涼

推呀！！

少年警訊訓練童工

13歲記者已經被帶走

香港需要更多公民記者，需要真相

好似已被人拉咗

好叻

講真如果我仲係13歲都未必夠膽去
呢個小朋友好波

恰細路可恥

有前途，叻仔

英雄出少年, 回想起我13歲仲係on99

請童工做曱甴仔

【5.10尖沙咀即時 | 警員截停搜查中學生記者及後帶走】
⠀
1752 海港城內有一名13歲中學生記者被警方截查帶入封鎖線。警方在截查期間不斷向該名記者竊竊私語，該名記者隨即失聲痛哭。⠀
⠀
中學生記者與另一位被捕人士被警員一同帶上警車AM8338帶走。⠀
⠀
圖二為現場其他記者提供⠀
⠀
攝/Yan Ma ⠀
⠀
#城市廣播 #城大 #中環 #香港 #警暴 #反送中 #示威 #遊行 #hk #hkprotest

13歲，睇佢對答，心智好成熟，更顯黑警無知無恥幼稚
呢度講冇用，去Twitter 幫手retweet喇

13歲（在太子警署)

得700人科勞緊咋

個果打online game

唔會叫你小朋友

叫你一聲同學仔, 或者記者朋友

支持你, 你好叻仔
之後你都要做你覺得岩既事

啲仆街死黑警

上堂Send SMS

好佩服佢嘅勇氣，加油，讀好啲書向上爬，一齊改變社會

太監笑人賓周短

細路專業呀唔同佢爭執

我6月9號仲係咁諗...

細路叻仔有前途 夠淡定

已被帶返警署

hi五毛

死黑警恰細路

小朋友好有型

Name calling level
狗真係狗

同一個人？

遮咗個樣會唔會好啲？

Adore

13歲遲D就高架啦
你估似係D發左育既短狗咩

出哂公海

same

唔係，學生記者係海港城
呢張相係旺角MOKO

請受小弟一拜

巧叻仔

呢個細路無事嘛？

玩緊CS 打緊魔獸

發神經小朋友都蝦？ 成班谷精上腦。

即like

推！

有睇live
好叻仔

返工打人個仔
放工打自己個仔

共產黨分化社會各標籤：港男港女，廢老廢青，乜乜後，依啲上年6月已經破咗功

希望小朋友平安

#32148 五毛

用吓腦

13歲有排高

比狗帶走左

邊到好？佢執法依句已經錯哂

係咪都係無記者證俾狗拉？
肯撚定又係靠嚇

得個700 個like
1000 like 都無

click link 去like page撐學生記者們
佢地俾人恐嚇都要繼續報道
佢地俾人恐嚇都要繼續報道
佢地俾人恐嚇都要繼續報道
幫手留意多D我地D學生記者!!!

Liked

13歲記者
喺正常社會肯定受尊重
但係香港……

警方在截查期間不斷向該名記者竊竊私語，該名記者隨即失聲痛哭。⠀
恰13歲學生記者

人地13歲 落場已經識講野打圓場
口頭上俾面班狗 大家互相尊重 自己有證 做記者本份 唔負責抗爭
班狗針對就係狗既問題
有咩問題

補番條LINK

想同學生哥講，班狗淨係識吠，聽完笑吓就算，唔洗理佢

打gameboy 玩遊戲王
呢一代叫做長江後浪推前浪至真

係，已經出曬就愈出名愈保命

有唔同年齡層嘅意見係唔錯嘅

小朋友都要恐嚇，低賤到一個點，佢咩都冇做過

執條毛咩，膠底

通常d 廢的先會笑班比自己後生的
廢老唔敢拎自己個代上哂位的老屎忽比，就搵下一代比，笑佢地廢青唔捱得

正常人見到細路，就算個細佬串下串下都唔會覺有野，同佢嘈只係有失身份
班狗見到細路都可以發哂賊性，真係自卑到心理變態

1000 like 都無

click link 去like page撐學生記者們
佢地俾人恐嚇都要繼續報道
佢地俾人恐嚇都要繼續報道
佢地俾人恐嚇都要繼續報道
幫手留意多D我地D學生記者!!!

又恐嚇人

Ching仲係中學生？

推

不畏強權

呢班垃圾著咁重裝就凈係識恰細路
你老頂僭建販毒有冇去抓人

狗隊好缺人，要請童工

見到條褲就想笑，d 反摺位

都話我pin咗

成人了

拉咗呀最後

盲妹都屌, 唔睇片凈聽聲我第一時間會覺得係班爛仔喺度發癲

唔夠人地13歲講

就拉鳩埋人地 班狗連學校風紀都不如

啲行為真係好幼稚，你智力都未夠13歲啦

忽然黃絲

13歲咋大佬

真，難為你班五毛老屎忽日日坐喺度指點江山

十三歲仲勇過你班柒頭

學生記者已被捕!!!!!!
click link 去like page撐學生記者們
佢地被捕都要繼續報道
佢地被捕都要繼續報道
佢地被捕都要繼續報道
幫手留意多D我地D學生記者!!!

好叻呀 光復到香港未呀

全部啪晒冰
淨係識恰細路

反國教

Dllm

學識打飛機

玩緊濕鳩卡game
睇數碼暴龍

大將之風

侏儒都做到黑警

屌你老母，你班狗伙記咪又係生撚到侏儒咁好唔撚好意思

即刻like左， 仲叫埋朋友like

小朋友
respect

點睇都唔夠152

你燒壞咗個腦？ 呀 唔好意思呀 唔記得咗你地無腦架
真係對唔住 講緊新聞自由呀
你呀媽係廁所食緊屎 你問佢寫煮咗飯未 一樣道理？

不論佢幾多歲
佢講嘅野都冇錯
even佢最後都係比狗拉
因為佢係記者
屌佢嘅人除咗白痴智障我諗唔到咩理由

留名等睇藍屍問個細路點解有記者證，點解咁易有，係咪假記者

我見好多狗米七都冇陰功，仲要賤肉橫生
而家警隊咩狗屎垃圾都收真折墮

咪玩啦 清
唔係狗屎垃圾會想入狗隊？

推一推先

13歲果時仲天下太平，無野好做

hi冰

毅進仔點會明

如果有人做呢個動作佢地應該嬲到仆街
崩口人忌崩口碗

人人都有第四權力

5點睇數碼暴龍

又block一件

好勁

好淡定好成熟
我13歲仲係喺屋企打緊online game既傻仔

光明正大洗撚驚啲狗

有啲廿幾三十歲既狗仲矮到童工咁黎
人地小朋友13歲做記者有尊嚴過佢地N倍

雖然得13歲，但心態就絕對唔止得13歲
好叻仔好冷靜
但記得要保護自己

黑警:我13歲已走緊冰喇

再一次證明 呢家既小朋友唔係廢
更加要為左佢地呢一代同埋後代而挺身而出
btw 班狗真係虐兒虐上腦 道友冇冰真係會發曬癲

13歲做記者
佢33歲時一定成就非凡

希望平平安安 返到屋企

比how dare you 睇下

比唔上綠衣警甴23kg冰毒上腦

dee dee有前途

已經被TVB 無限放大，成是日共匪金句

好勇敢

勇敢

班長風紀又童工

係社團入面做青訓

TVB放大黑警笑小朋友矮同做童工？唔係自取其辱咩咁想知TVB點SPIN

係咪最後都被班狗拉咗？

好撚型

係，父母去緊狗屋

認同呀，班黑警真係非常自卑㗎，只可以用蠻力令人暫時屈服於佢地，小朋友就會取笑你奚落你，因為你外在既客觀條件暫時唔及佢，會用高度體格力量等去嘲笑你，當你有同佢地對等、不亞於佢地既客觀條件時，佢有gear，gear好似令到佢地覺得自己更強大，比你更"高級"，所以會用盡所有暴力、武器嚟對付你，又用蠻力去令你暫時屈服，但對佢地嚟講好似贏晒咁，你係你叫佢除晒gear同你隻揪，佢邊敢，講嚟講去都係用最表層既方法想令你屈服

都係嗰句啦 佢哋冇讀書嘛 死黑警

唔算完全破功宜家有時都仲有d踩男踩女po好鬼多正評，希望會越嚟越少人中呢d計

同意

Respect 希望手足無事

不過已經無乜迴響，以前感情台呢D PO就上曬熱門，而家時事台最多

公開場合 唔通好似連登仔咁嗌黑警殺人犯死全家咩

like佢地呀！！

你拉咗PO

林夕講過係前人作嘅業

依個小朋友堅勇敢，respect

13歲炸 啲大人去晒邊 淨係靠一代人去抗爭

guts

而家個細路點啊？
香港欠咗你

幾無自信先會拎高過個13歲小朋友嚟打飛機

班友兇唔到個細佬

真英雄

你要惡過佢

勁過兒登班佔大多數同年齡既鍵戰
最多人睇住直播叫加油小心d同走啊be water

D狗無撚柒腦
人地收錢至係童工

已經有2100 like
唔係個個上連登，上連登亦唔係個個睇到，想多啲人知就推出去

上一兩個月冇乜抗爭先多返，入返狀態嗰陣應該冇乜問題

阿豬阿狗拎住部手機就係記者

係咪係狗屋出返來啦?

受訪中

齊齊cls推爆佢個page

clsclscls

食屎啦死肥婆

究竟幾時先可以block晒依D死五毛！吊你老尾閪！
依個小朋友前途無可限量，好過你班鍵盤五多多聲！
有得打好快D打多幾個字我想信你班五毛好快會死係螢幕前！
We Trust！！

我以呢個細路為榮
13歲已經咁成熟

好彩阿媽支持個細路

幾廿歲 拍埋 個13歲
行為心智 更顯唔成熟
人無恥 但係香港有槍有炮 真係大撚哂
殺人強姦無後果

你就豬

我係人

班狗咁驚係因為睇得多卡通片
知道13歲係可以做勇者打魔王

民主社會就係咁，不過你班黑警唔會明

唔撚怪得人地真記者都屌

13歲真記者真英雄 v.s

30歲殺人放火販毒打死人賤種警狗

記者根本就無真假之分班狗本來就咩人都會屌，包括自己個仔

講歪理佢就叻

媽咪 母親節快樂

唉

香港需要你

我廿幾歲人都冇佢咁勇

睇直播個13歲同學仔對談如流
一講母親節同老母講對唔住,我就知呢個社會嚴重有問題

應該係成個社會同佢講對唔住,教育失敗左

班賤種狗係咁架啦畜牲黎

13歲嘅時候要搵部video cam或者相機用都難，同埋我地有快樂嘅童年

睇蘋果live 好感動
見到佢媽咪都咁支持
以你地為榮！

係，可能屌得你老母多屌到上晒腦

勁過好多白兵

好可憐
食屎啦死黑警

已經反共

咁既心態做記者好好
希望佢繼續堅持倒

香港人係唔會驚你班死黑狗！

香港總統
誕生了

Like咗未

多謝你

喺高登打咗句 我係中國人呀hi

cls
你叫人叫人要叫？
你D狗就要叫yes sir yes sir

感謝大家勇者

樓主PIN咗

再推

13歲已經咁成熟以佢為榮

毅進仔開緊冰毒party

英雄要一生平安

G持

辛苦你啦

好有型呀你

型到仆街
另外邊個話記者一定要收錢先做得
我諗得班狗先會諗做任何嘢因為有錢收先做

最怕佢宜家個樣揚曬會有人搞佢
如果遲下復課返學放學要小心啲俾人跟尾

希望佢將來可以做到一個好記者

今時今日做個攝記，起碼部機要有光學變焦、三軸防震/腳架啦、外掛收音咪
拎部電話加自拍棍除左搏出位都冇其他解釋，當正光環護身

遲早反光衣多過黑衫

睇到喊仆街
點解香港會搞成咁
13歲果陣我仲係鳩fingfing

有咩問題？佢覺得內疚講對唔住姐

上晒腦

見到你呢d上晒腦既垃圾 發言真係好有娛樂性
請繼續

會員證 同 記者證唔同

笑個13歲嘅𡃁仔矮

我地13歲飛機都未必識打

佢見到狗都唔縮
堅好野

戇鳩鳩咁囉

唔好濫權啦好心

少年警棍今翅仆街鳥

Support!!!!!!

有防暴警察質問陸同學的年紀，陸回答為13歲，隨即有警察做出度高的手勢，嘲諷其身高。

衰撚到要同個13歲小朋友鬥高

真，一代比一代更勁，佩服

但最尾柒左
喊晒搵爸媽保釋

13歲 你想佢點？

我13歲俾成班狗圍, 仲的埋返警署, 應該賴左屎了

做記者工作根本唔需要記者證, 唔係咩叫新聞自由? 只有出入如政府總部記者會, 先要拎特定記者證入場

香港依家係冇所謂官方記者證
1) 佢冇自稱係記協記者證
2) 佢冇話自己係國際記者
3) 佢係為自己所謂媒體工作，職務係「記者」
所以唔存在你所講虛假文書，佢的確係一個記者

其實係d狗冇常識，又唔google先會講依d白痴問題

2014年13歲，2020年已經19歲，正常都應該中學畢業啦

死五毛我笑住睇你傾家蕩產

咁又唔係記者嘅

tui

13歲咁成熟真係好勁

有市民斥警察低能和反智，「商場又公眾地方？唱下歌又共同目的？唔好濫權啦好心。」

唔係話幫黑警 不過商場又真係公眾地方 唱歌又真係共同目的 唯有八人一組

青出於藍勝於藍
就算製造幾多具浮屍，仍然會有後輩挺身而出對抗暴政

見多兩次大場面就唔會驚

香港未來，就係靠依班人

我10歲嗰時已經識得同全班解釋雨革係咩事
其實個細佬有咩咁值得吹奏

「佢執法，我做嘢，無所謂，大家都溫柔啲。」

13碎人講咁成熟

好西利
13歲既我成個中二病咁
你要加油呀小朋友！

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考
另外亦可點擊逐項資料以查閱有關記錄

另外有巴打寫咗個會員標籤功能令大家更易記住邊啲係 on9
請多加善用

【LIHKG User Script】會員標籤功能
CD-ROM 都用得

有關內容及意見發表請到 ↓ ↓

眼濕濕，以你為榮
但一定要小心，差佬唔係人咁品，唔好用你自己玉器撞佢磚瓦

最好笑係人地小朋友，成班大人黑警仲可以哂時間同小朋友口角拎成就感，串嘴完之後仲好似覺得自己型左咁
中小學雞先會咁樣鬥串人去提升自我價值，班黑警考完會考之後心智有無進步過
好好地一個成年人都唔會同賣菜阿嬸嘈啦仲要人地係中一小朋友

讀好啲書 做個好人

13歲可以做記者？
咁好多中學生都可以出嚟做
其實小學生都得
然後企哂喺警察同啲示威者之間又得
睇下警察可以點處理
話時話有咁多記者係咪都影唔到真相
要靠個13歲

嗰啲好似係女仔嚟
所以矮啲

你地可以比個12 歲13歲去前線 仲正啦

其實好正常，呢個年紀講起自己屋企人係會喊

陸同學(13)
黃碧雲(61)